［異旅時空］

「呼……呼……不要追我，不要追我。前面有光，跑快一點，再跑快一點，不要被追上……快到了，快到了」「哇…」我被絆倒，被追上了

「呀……………………」我在尖叫聲中醒來！喘著氣，全身濕透的坐在床上。四周是我最熟悉的四面牆…… 原來是發夢！真的是夢？為何如此的真實？

我，黃悅儀，是一個普通得不能再普通的上班族。每天過著上班下班，下班上班的生活。簡單生活？與其說簡單，不如說 「宅」好了！有男朋友嗎？我本來26歲就結婚，有一個好美滿的家庭，有一個理想的好男人。但因一個意外，所有事都成為泡影。現在三十多了，過着下班就只想飛奔回家追看電視劇集的宅女生活。

我最喜歡就是網上購物，方便快捷又不用出街。我特別喜歡怪誕城之王！白色的骨頭，配襯著黑色的禮服，簡直是型格之選，潮流的尖端！ 今天，我跟平常一樣看著一些拍賣的網頁，在眨眼間我看到我的最愛 - 怪誕城之王的匙扣。這匙扣跟普通的不一樣，它穿著一件金色的聖誕老人衣服！金身？！它在電腦上神氣活現，很想買下來！看一看價錢：靠！天價來的…… 這是什麼鬼東西，竟賣這麼貴，開天殺價……但眼睛不知怎的，就是離不開！心裡的欲望全爆出來……很想據為己有！很想很想！於是，我開始跟賣家議論著價錢，彼此拉鋸膠着，各不樣步，在爭著一日之長短！但最後，我妥協了。我以一個八折的價錢買了下來。貨物預計在兩天後送到……我滿心歡喜的期待著

今天時間過得很慢！我不停的看着錶，滴答滴答.....等等等…… 五點！下班了，連奔帶跑的趕回家

我：媽，有東西寄給我嗎？
媽：放在枱面上！什麼來的？很大箱呢
我：一個匙扣能有多大
媽：你自己過去看一下

天呀！真的好大！心裡不禁暗叫了一下！餐桌上放了一盒30cm x 30cm 的大盒子。我迫不及待的打開來看……報紙，報紙，報紙……怎麼全是無報紙！乾脆把盒子反過來！“咚” 伴隨清脆的聲音，某東西掉了在枱上！

它在發著光，向我招手？！太美了，真的太美了！它比網上看到的照片更美！在讚嘆的同時，我媽在我身後咆哮：「黃悅儀，你又買無謂的鬼東西，還嫌東西不夠多嗎？還弄得滿屋報紙，你肯定活得不耐煩了！」
「媽，別打別打，我待會收拾」
「待會？你可想得美！現在去，立刻，now！」

我媽竟然會now 這個英文？真是進化了呢！真不明白，為什麼一個只有10cm 的匙扣要用那麼大的盒子，這麼多的報紙！討厭的賣家！難道因爲我壓價了，所以被惡搞？ 一邊在嘀嘀咕咕，一邊在媽的嚴密監視下收拾桌子。

我怎麼想也沒有想到，我的人生會因為這個匙扣而改寫

我軟攤在床上玩弄著我的新匙扣，它比我所有的珍藏都要好看，閃閃的發著光。我對著骨頭說

喂……骨頭，歡迎你來到我家唷。今天開始，我就是你的新主人。你要跟其他同伴好好相處呢！骨頭呀骨頭，你就好啦，天生金色，在閃閃的發著光，我也好想跟你一樣，能夠脫穎而出，能夠閃閃發光。好吧！明天就帶你去見識一下這個世界，這個世界跟你的世界不一樣呢 ！讓你見識一下我的哥斯拉老闆和他的大中小跟屁蟲！

今天，我跟往常一樣睡到最後一秒，嘴裡呁著面包，衝忙的衝上巴士上班去。上了車才想起，我忘記帶骨頭出去。巴士關門了，想回去拿也拿不到！算吧，明天再帶出去。但當我打開袋子拿銀包的時候，骨頭竟然睡在我的袋子裡。我摸摸頭：我到底什麼時候放進來的？真的沒半點印象！唉......可能年紀大了，總記不住東西！不管了，反正帶出來了。我把玩着匙扣，跟他介紹着沿途風景。骨頭在陽光下看，更耀眼，更好看。我乾脆把它吊到手袋外面，讓它更清楚的看到這個世界。

在公司，我把骨頭放在枱面，為它介紹每一個路過的人。「骨頭，我跟你說，他就是ben，是頭號跟屁蟲，他旁邊的kc 和 terry 是ben 的左右護法。坐在角落的是vicki 我們的大秘書亦即哥斯拉老闆的情婦。坐在我後面的就是我盟友 - 人稱情報發射站的clara，她精通各樣新聞及公司各人的動向。而我就是眾人的錢包！當他們要錢用，就會來找我。現在走過來的嚴重髮線後退，但卻自以為有型的胖子就是哥斯拉老闆

哥斯拉：黃悅儀，我請你回來是工作的，不是在玩匙扣！本月的結算做好了沒有
我：做好了，放了在你枱面
哥斯拉：budget 計好了沒有？
我：計好了，待會send 給你
哥斯拉：我兩天前給你的吃飯開銷，claim 到了沒有？
我：還未批出來，要等美國的glora 批
哥斯拉：那你在做什麼，還不去follow up 一下。只顧著玩，請你回來不是讓你玩公仔的
我：哦…

我看看鐘，現在是8點55分，我應該還有五分鐘才開工呢…… 再說，glora 在美國我現在怎打電話去follow up？哥斯拉為什麼叫哥斯拉，除了他的身型像哥斯拉外，他的樣子和脾氣都跟哥斯拉差不多，經常對著不同的人，因雞毛蒜皮的小事噴火。不知道超人甚麼時候才出現打敗這隻奴隸獸，解放我們這群可憐的小市民？

被哥斯拉蹂躪了一天，我軟攤在自己的床上

我：骨頭，今天好累。怎樣？你覺得這個世界怎樣？跟你的世界一樣嗎？哥斯拉真的好討厭，希望超人快點來打敗他！

我不停的跟骨頭說東說西，說著不同的大小故事。我覺得骨頭好像懂得我的說話。是我錯覺？我總覺得它的表情好像跟買回來有一點不一樣了？夜幕低垂，我給骨頭蓋好被子就倒頭大睡。

在睡夢之間，有一度度刺眼強光從窗外透進來。我揉揉眼睛，心裡在吶悶：現在幾點了，誰在玩電筒？伸手摸著床頭的電話，一看，才三點多？他媽的死小孩，正想發牢騷，拉開窗簾，要抓着玩電筒的小孩罵個狗血淋頭！

我打開窗簾。天呀！一度度刺眼的強光在飛射進來！我趕緊把窗簾再關上，口裡詛咒著。回頭找床燈開關之際，骨頭飄浮在我的眼前，跟我說：喂…… 你讓我看你的世界，我也讓你看看我的世界。跟我來！

我先是一嚇：有鬼了？鎖匙扣會說話，還會飛？這一定是夢！我連忙打了自己兩下！咦？不對，不對！既然是夢，何不去玩一玩，反正死不了！如此我便不作他想，向骨頭的方向跑去。一直跑著跑著，四周除了黑色還是黑色。黑得五指不見。為什麼還未到？我好像跑了好長好長的路！突然，骨頭停下來，回頭向我微笑說：悅儀，這是我的世界！

四周的黑暗在骨頭的一聲令下變成白晝！好刺眼的陽光！現在應該是中午吧！我不知什麼時候，變成了一個鎖匙扣，掛在骨頭的公事包上。 這個世界天空是血紅色，地是針刺，但骨頭們走在上面就像我們走在平地一樣。他們的車是圓形的，中間坐著的人不動，車子像洗衣機整個向前轉著移動。這世界基本上沒色彩。只有黑色的針地，血色的天空和紫黑色植物。這裡的生活節奏比我們快，感覺像在看電視快播一樣！他們也有貨幣，這些貨幣就像一個個眼睛。在血紅的天空盡頭有一個黑色的旋渦。骨頭告訴我，這個旋渦是不能接近的，沒有人知道這個旋渦往那裡，也不知道旋渦內有什麼東西。有人曾進去過，不過卻從沒有人能夠回來！

骨頭帶著我去他的辦公室。他們的大廈是向地底發展的。地面全都是針刺，針刺中有各種大大小小的洞穴。這些洞穴就是各大廈的入口。我們跳進了其中的一個洞穴，坐上升降機來到他工作的地方。

他在一個地窖裡工作。在地窖裡有一張很大的枱，枱上有三台很大的電腦。枱上有一個骨頭的花瓶；花瓶裡插著枯死了的紫色花。骨頭把我放在枱面跟我說起這個世界的事

骨頭：這個世界地面沒有建築物，所有東西都向地心發展，但因為地底下全是岩漿，所以不能在地下發展全社區。只能一棟一棟建築物向地心伸展。如果由一棟建築物走到另一棟，我們需要回去地面。在我們的世界除了我們骨頭外，還住了一條會噴毒火的龍。牠每天會不定時的出來三次，每次出來會抓住所有在地面活動的生物。
我：你們的植物都是黑色？
骨頭：嗯…我們的世界沒有你們的色彩，我們這裡是一個死人的世界。在這裡所有人都有過一次肉身之死，死後靈魂飄盪到此。所以你這個活人，若在這裡出現，肉身必會被其他骨頭攻擊和爭奪！我們需要一個肉身來回到人間的世界。
我：難道我們的失蹤人口是被你們拐走了？
骨頭：（邪惡的笑容）非也！我們這世界是有限制，有阻礙的，我們不可能再回去你們的世界，如果可以這樣回去，豈不是天下大亂？ 若有人誤墮這世界，則另作別論了！
我：那。。。。 為什麼我會遇到你？ 你可以穿越世界？
骨頭：有機會我再告訴你。好吧！丫頭，讓我帶你去看一下我們的屠龍刀！
我：哈。。。。 屠龍刀？有沒有倚天劍呢？

骨頭帶著我去到一個巨大的書櫃前。我見到他的手純熟地滑過書本，拿出一本書！書櫃像門一樣開了，就像電視劇一樣！在滿心期待的看著時，事實並非如此。書櫃沒有任何的反應，只見骨頭真的拿出一本書，在看著。就在這失望之際，又見骨頭打開雜物櫃，拿出掃帚。

我在吶悶不解，為什麼現在拿掃帚出來打掃？突然，我感覺到自己在高速下墮，隨之急停了一下！還未回過神來，背後的書櫃“卡”的一聲打開了。我就像滾地葫蘆的滾了出去。

這是一個巨型的工場，有著刺眼的燈光！我站在橋上往下看：這裡有很多蕃薯型的小生物搬著東西在走來走去。有很多的煙囪在噴著蒸氣。骨頭把我從地上拾起來

骨頭：這裡就是我們的工場，我的工作是製造各樣武器去對抗外面的那條龍。中間就是屠龍刀。

我向骨頭指著的方向看去：有一件銀色圓柱型，頭帶利劍的東西。

我：這東西是怎操作的？

骨頭在沾沾自喜的說著：這是我最新的發明！它又名 “屠龍刀” ，這把刀可真厲害，它用比鑽石還要強一千萬倍的稀有金屬製造，能穿透任何物質。在上一次戰疫中，我們拿了一塊龍的鱗片和一隻龍蛋。龍蛋在嚴密的監控下進行孵化；龍的鱗片在我們的反覆驗證下，確定含有y4h56n98k7 物質，堅硬度超過鑽石十萬倍，而且能抵抗所有化學物質的侵蝕。既然不能溶解，我們便製造出比鱗片還要硬的金屬，乾脆直接穿透！刀的圓柱刀桿，有很多的方形小窗，這些小窗打開可以彈出刀片和腐蝕液體。我們估計，龍的內部應該是軟組織，應該不能抵抗侵蝕，只要刀能穿透龍鱗，就能放出腐蝕物把牠毀滅。腐蝕物，我們用最強的 h5c8n4k7.......

骨頭一直在眼睛發光的解釋著。我？心不在焉的四周觀看！這裡是一個超巨大的貨倉，強力的白色燈光在照射著。有很多的吊繩和黑色的天橋，天橋每隔一段時間會變換位置一次。小蕃薯在做著各種搬運的工作；其他的骨頭人主要在做研究，指導性的工作。還有一些蜘蛛人，在裝嵌著各式各樣的組件。他們的樣子好有趣呢！當我在四周町量著的時候，有個士兵向骨頭報告

士兵：報告長官，第三組齒輪尚欠cd34667 才能組成
骨頭：我會派第十四小隊跟進

士兵一邊在報告，眼睛一邊死盯著我來看！
骨頭：士兵5578，你在看什麼？
5578：長官，你的匙扣在那裡買的，實在好看，悅人眼目
骨頭：小時外婆送的

骨頭連忙把我收起來，藏在衣袋裡。回想起剛才5578流著唾沫看我的嘴臉，不禁毛骨悚然。我藏在骨頭的衣袋裡，隨著骨頭來到一個密室。這個密室是漆黑的，在黑暗中隱約見到一張椅子在中間。骨頭在椅子旁調校著什麼？突然發生爆炸，火舌四淺，着火了？好熱，好痛！我要被燒死了嗎？

第一次寫野 畀d意見

哇呀呀呀呀。。。。 我猛然的醒來，跌坐在地上！張開眼睛，看著熟悉的天花。我回來了？！為什麼我回來了？骨頭呢？骨頭在那裡？！我連忙爬起來在床上發瘋般的找著！骨頭，骨頭，骨頭在那裡？

他，正坐在床頭的櫃子上，對著我微笑。一副事不關己的嘲笑著！好可惡！我走過去，狠狠的一把扼住他，很想把他扼個粉碎！死骨頭，爛骨頭，還在嘲笑我！也不知道人家擔心他！惹人討厭的傢伙！但他一動也不動，也不再說話。一陣失落感悠然而生。我不禁懷疑：這是夢嗎？瞟了鬧鐘一眼，五點十分。原來我只睡了五個小時。我望著骨頭，心裡暗自祈禱：請帶我回到骨頭的身邊，回去骨頭的國度。

日出日落，快五天了，我沒有再夢見骨頭。到底要怎樣睡，才可以發夢呢？我嘗試着各種各樣的睡姿，希望能再次入夢。整個晚上輾轉反側，越想睡就越睡不着。既然睡不着，乾脆坐起來煲電視劇好了！突然，一陣燶烈的烤焦味道撲鼻而來。

「咳……」四周頓時煙霧瀰漫。火燭了嗎？我連忙跳下床，趴在地上匍匐前進。在煙霧中，我見到一個熟悉的身影。突然，被人從背後拍了一下！一下子跌坐在地上。我又變回匙扣了！在煙霧中，我隱約看到了龍的影子。我打了自己一下，是在發夢嗎？

當我還在懷疑的時候，背後傳來巨大的警鳴。只見骨頭急忙的衝出辦公室，士兵5578 在門口等著。他們二人忙亂的衝下樓梯，趕到平台上。一條小龍在平台上大肆破壞。骨頭在指揮著各隊員在制止龍的動作。轉瞬間電網，滅龍槍，步槍等各種槍械武器向龍齊發。子彈橫飛，槍林彈雨。但龍卻無視所有武器，發瘋般破壞著。天橋被破壞倒塌，到處爆著火花。小蕃薯，蜘蛛人在四處逃竄，死傷枕殖，四周充滿驚恐。突然，一個保齡球般大的炸彈從後向龍飛來，拌隨著一聲巨響，龍在炸彈爆炸的一刻瞬間被冰封了。時間就像瞬間停止。 眾人朝著炮彈的發射方向看去- 一個機械人拿著重炮站著。 這個機械人，外貌奇特：只有一個小眼睛，沒有咀巴，有一個肥肥的大肚腩，有八隻手，八隻腳。正當大家竊竊私語，交頭接耳的討論著，這到底是何方神聖？ 突然，機械人的屁股出現了一個門。一個有著蛇頭的人影慢慢步出。當煙霧散去，我看見了藏在煙霧背後的骨頭。他帶著一頂金屬的帽子。帽子上有一條粗粗的水喉狀物體連著機械人。

在小番薯們收拾地方時，骨頭在為伙伴們講解著他的新發明。原來這枱會發出冰凍炮彈的機械人，就是他在早前爆炸中研製的。機械人的外型能按著駕駛者的思維隨意外變。它的神之武器就是 - 雪龍炮！

雪龍炮？！多麼威武的一個名字！骨頭在解釋著它的原理 - 爆炸範圍內的空氣以少於零點一秒的速度驟降至零下3000度。在爆炸範圍內，所有暴露在空氣中的生物，都會瞬間冰封，就像來了一個冰河時期一樣！是現今科學最新的突破！聽到這個名字，在場所有的人都感到十分興奮！骨頭在眉飛色舞的講解他的發明原理。各人都兩眼發光興致勃勃的在熱切討論著。

我因為不明白骨頭所解說的化學原理，正在無趣的四周打量著。只見小番薯和蜘蛛人在勤快地收拾地方並用粗粗的鐵鏈五花大綁地纏著被冰封的小龍。小龍正被運送往一個貌似極大的冰箱內。士兵5578一直站在小龍的身旁，一動也不動，用憐惜的眼神，靜靜的看著小龍。他輕柔的撫摸著小龍冰封的身體。看著這個場景，頓時有種說不出的寂寞。我不禁想：他和小龍有什麼關係呢？為什麼會有這種寂寞感？小龍為什麼會在這個近乎密室的地下實驗室出現？正當我滿肚子疑惑時，骨頭敲了我的頭一下，把我托在手心

骨頭：你終於回來了
我：你來接我了
骨頭：我以為你再回不來
我：我也想回來，但爆炸後就回到我的世界了
骨頭：早前的爆炸，把你沖進了時空的夾門。有很多人進去了，就迷失在這個夾隙中！你是幸運的，可以回到自己的世界。但你怎樣回來的？
我：不知道，反正睡覺就回來了 。為什麼會發生爆炸？
骨頭尷尬的笑了下：我的新發明爆炸了。因為我們都死過一次，除了龍火的焚燒或三分之二以上的骨頭碎裂，否則我們不會再死。但你卻因爆炸被意外地沖進了夾門。
我：什麼發明？
骨頭：就是你剛才見到的雪龍炮。這是用思想控制一個裝置對龍進行攻擊。
我：為什麼小龍突然在此出現？骨頭你知道原因嗎？
骨頭：對呀，我也差點忘記了，秘書，幫我把5578 叫過來
5578：長官
骨頭：為什麼龍會在這裡出現？是蛋孵化了嗎？
5578：報告長官！我們在上一次戰役的時候拾到的龍蛋孵化了，變成了剛才見到的龍。
骨頭：為何突然被孵化的？科學家們不是一直監控著，蛋不是一直沒有生命反應的嗎？
5578：不知道。在數小時前，實驗室內一切正常，只見地面上打了一個悶雷，烏雲密佈，像是快要下雨。這個時候，蛋就像突然有生命一樣。以一個極快的速度長大並出現異變。科學家們還來不及看研究資料，蛋殼已經裂開，一頭小龍飛出來了。
骨頭：叫科學家拿數據過來，我要好好研究一下。也叫各小隊隊長明早過來，我們要商討作戰策略
5578：遵命
我：骨頭，在小龍出現前，你在做什麼？
骨頭：在實驗室裡研究雪龍炮
我：雪龍炮還未研究成功？我見剛才很威武的登場，以為你們一切都準備就緒
骨：非也，雪龍炮和機械人還有很
多的缺陷。
我：是嗎？其實雪龍炮製造出來的冰會溶嗎？封在冰內的東西會死嗎？就像超人劇場的那種電影，超人被怪獸冰封了，生命力量被冰吸收，心口的紅燈在閃，然後不知那裡飛來了另一個超人或者地球拯救隊來把冰打碎，超人重生，擊敗怪獸
骨頭：哈哈哈…… 悅儀，你想太多了！這是兒童劇場才會出現的情節，這裡可是現實世界，當然不會有什麼拯救隊。雪龍炮的冰是會溶的，被冷封住的生物只是身體變硬，所有細胞在迅間停止運作，不會死掉，當冰溶了，被封着的東西就會活化起來！當然，隨年日過去，封個十萬年，被冰封著的東西也是會死掉的。所以現階段，我們只好把剛才冰封的小龍放進大雪櫃，以防冰塊溶化。

我正在考慮要不要跟骨頭說我剛看到5578摸著冰封小龍的表情…… 我有一點猶豫：這是我的心理作用嗎？正當要開口之際，有人敲門……

科學家：長官，這是龍蛋孵化的數據，在兩個小時前，龍蛋突然以急劇速度成長…… 你看，這些生命表徵以數倍速度遞增……

骨頭跟科學家們在討論著龍蛋的變化數據。因為太複習，我開始雲遊太虛幻境。回想剛才的環境：整個世界都成了火海，活像一個煉獄，所有東西都被消滅殆盡，慘叫呻吟聲不絕於耳！噴冰的機械人拿著滅火筒，不停噴出大量冰塊，想撲滅火種，惡龍飛來飛去，四處搗亂嘶咬，把所有人都扯得肢離破碎，遍地屍骨。咦？！是我眼花嗎？我看到好像有什麼在龍的上面？那是什麼來的？正要聚精會神回憶着，突然強烈地震，我失足從高處墜下……

哎呀…… 搞什麼鬼？ 嚇死我了！揉揉屁股爬起來，只見骨頭把一大堆紙狠狠的丟在枱上，嚇得我整個跳起來，枱面也震動。他快速地把我從地上拾起塞進口袋，離開了辦公室，衝進升降機……

我：骨頭，發生什麼事了？
骨頭：想不到，想不到，到底是什麼的契機，令龍蛋出現變化？到底發生了什麼事？
我：冷靜冷靜，下班了嗎？去外面呼吸一下新鮮空氣，腦袋會靈活一點

我們隨著升降機到達地面。地面如以往一樣冷冷清清的。曾是血紅的天空變成了紫黑色。現在應該是晚上了。骨頭用五個眼睛買了一個飯盒，然後帶著我走向天空盡頭的黑色漩渦。他在漩渦附近找了個位置坐下，打開飯盒，津津有味的吃著。我探頭去偷看一下骨頭的飯盒：鮮蚯蚓飯！看著這個飯盒，真有點倒胃口。但他卻說是最好吃的飯，就像地球的魚生飯一樣可口。他就這樣一個人坐著，看著黑色的漩渦在發呆。漩渦裡傳來沙拉沙拉的聲音，有點像海浪聲。有微風從漩渦裡吹出來，在這個針刺的黑色世界，這可算是一個綠洲。骨頭說，每一次心煩意亂，他就會跑來這裡，看著漩渦，聽著微弱的風聲。這裡使他心境變得平靜。我問骨頭，如果龍出現，我們可以躲到那裡？他說，不用躲，龍不會過來的。因為龍體積太大，所有太接近黑色漩渦的東西都會被吸進去。骨頭遂把吃完的飯盒丟向漩渦。飯盒隨漩渦吹出來的風飄動著，但當飯盒被吹至某一高度，突然被什麼牽扯，快速地吸進漩渦消失了。骨頭拍拍身上的塵土，站起來說：夜了，我們回家吧！

他坐上洗衣滾筒的車到了一個小丘上。骨頭的家在這個小丘下。他拿出鑰匙，打開厚重的鐵門。這是一個若大的空間。沒什麼傢俱，四面黑色的牆，一個灰色書櫃，兩台電腦，一張深藍色的床，基本的煮食爐具。四周堆滿了骯髒的衣物和即食品的包裝紙。他尷尬地收拾房子。

骨頭：對不起，這裡太髒了。平常沒人來訪，所以我也沒有收拾。
我：不要緊，一個人住，通常比較混亂的

我在參觀著骨頭的房子。書櫃上除了放滿了各種各樣的書籍，也隨意擺放了很多獎牌：最佳人民服務獎、傑出研究獎、最具成就獎…… 看來骨頭是一個才華橫溢的科學家、軍人！我駐足在一個玻璃飾櫃前。這個飾櫃裡面放著一個有一些掌印的黑色花瓶，插著一枝白色的滿天星。這枝白得發亮的滿天星跟這個黑色世界有點格格不入。

滿天星，是我最愛的花。因為看著它總會讓人覺得充滿希望。即使再難過的日子，都好像變得有勇氣面對

我問骨頭，為什麼會有一枝滿天星在這裡？他說，不知道。他打從這個世界出現，手上已經拿著這枝滿天星。因為白色的滿天星是這個世界稀有的產物，所以有很多人都覬覦。他為了這枝滿天星也吃了不少的苦頭。他拿出滿天星，憐惜地放在手心。這枝滿天星傷痕累累，有不少地方被折斷，只用一些黑色膠條固定著。他說，本來這星花是更大束的，但因要進軍校，所以拿了一部份去賄賂校長。

我：這花會凋謝嗎？
骨頭：不會的
我：你用了特別的藥水令它不會凋謝？
骨頭：沒有，它本來就不會凋謝的。它就像黑暗中的清泉。看著它有一種洗滌人心的力量

骨頭把花珍重地放回裝飾櫃內。我們坐在書桌上聊天，天南地北，上天下海，國家大事以至生活小事也滔滔不絕的說著。骨頭對我的一切都了如指掌，我們有一種一見如故的感覺。我問骨頭是怎樣死去，怎樣來到這個世界的。他說不知道。從他有意識開始，已經在這個世界生活。沒有家人；沒有朋友；沒有情人；也沒有伙伴。就這樣獨來獨往，孓然一身存活至今。我問他，為什麼不做小番薯，一般的平民百姓，誓要擔負滅龍的重任。難道與龍有不共戴天的仇怨？他打了一個寒顫，開始把他的往事娓娓道來